中國聯通布局5G建設 7大城市展開測試拚2年內商用

▲第一個國際5G標準預計將在2018年中訂出。（圖／路透社）

大陸中心／綜合報導

行動網路5G全球統一標準還沒有出來，但中國電信、中國聯通及中國移動等3大電信商已開始布局各城市。其中中國聯通的腳步很快，已計畫於北京、天津、上海、深圳、杭州、南京與雄安7個城市進行5G試驗，且不排除在未來增加更多試驗城市。

據《每日經濟新聞》報導，中國聯通已向中國工信部提交申請，未來也會根據工信部、發改委的要求，增加試驗城市數量。中國聯通網路建設部副總經理馬紅兵日前透露，目前已經完成上海和深圳的外場建設，包括華為、中興和諾基亞的5G樣機試驗室驗證，以及部分外場性能驗證。

除了中國聯通，中國電信處也在成都、雄安、深圳、上海、蘇州、蘭州等6座城市開通了5G測試點；中國移動方面則表示，已經建設了上海、廣州小規模外場，與懷柔外場形成互補。之後的規模試驗上，中國移動會在5大經濟發達（GDP排名全國前十）、交通便利、人口密度大的城市展開試點，網路規模達到500個基站，涉及26個場景，每個城市100個站。

大陸工信部資訊通信發展司司長聞庫也提出四個建議，一是「遵從國際標準進程，加快推進預商用設備研發。」二是「發揮5G技術研發試驗平台，加快構建完整産業鏈。」三是「結合5G頻率規劃，同步推進3.5GHz和4.9GHz研發。」四是「促進業務應用發展，舉辦5G應用徵集大賽。」

業界人士則指出，5G技術研發試驗第三階段規範已在16日頒布，預計在2018年底能達到商用水準，「試驗的城市會先比其他人早用到，2020年會實現5G正式商用。」

▼5G將帶來更快的速度，以及更廣的覆蓋率。（圖／達志／示意圖）

收唔到嘅，10G都冇用啦

快又點，咪又係俾人監聽，咪又係要翻牆

All in 763

內聯網咁快做乜

竟然無廣州

...
標準又未有應用產品又未有，講咩都得

咪又係上限5gb

香港太慢

支那上網咁撚貴

一秒就破產。

內聯網幾幾快都冇用

咪圍爐取暖用

就快牆都翻唔到喇

地鐵收唔到快到識飛都無用

香港D台